(MHW) 太刀應用討論

(MHW) 太刀應用
今天大清早就起床練習了大半天看破斬，感覺上開始有點成果。剛開始時確實很難成功使出，但能透過反覆練習，遂漸掌握太刀的斬擊節奏，便能流暢地使出看破斬，以下就想分享我近十小時練習看破斬的心得。
先說明看破斬的機制，要能成功使出看破斬需同時達到兩個條件：
1. 在迴避階段(無敵狀態)被魔物攻擊。
2. 反擊(回刺)命中魔物。

很多新手獵認為看破斬的使出時機在於魔物攻擊的一瞬間，所以要成功使是十分困難，需有有很强的反應。這些看法確實沒錯，但卻只說了事情的一部分，其實，早在魔物攻擊你之前數秒，我們已經要為接下來的看破斬做足準備工夫。

每隻魔物攻擊前也會有前置動作可觀察，前置動作和真正攻擊距離的可長可短，大概0.5秒∼3秒。視乎魔物種類和招式。所以能準確觀察魔物攻擊前的動作，有助我們更有效地成功使用看破斬。

前置準備：這裏想先說明一下看破斬發動的有效時間，很多玩家都知道看破斬需在斬擊後發動，但準確時間為斬擊後三秒內任何時間也可使用，這裏十分重要，熟知這點能使我們使出看破斬的空間大幅上升。

使用看破斬的時機：
舉個例子，有玩家剛砍下第一刀，看見火龍準備噴火，但感覺這刻使用看破斬還太早，打算再斬第二刀才使用看破斬，卻因為第二刀的硬直時間來不及使出。這情況下，我們大可以斬下第一刀後等1～2秒，時機對才使用看破斬，而不是斬第二刀。這其實也是新手的常犯的錯誤，很多新手也誤以為出刀後就要立刻使用看破斬，其實不然。

最後，除了理論外，我們還需要配合有效的練習，我目前的練習對象為角龍，部份原因角龍的瞬間撞擊能讓我們有效地掌握斬擊的節奏和出招的時机。

看破斬雖可以加速上刃，但佢最大的價值在於防禦，看破斬能閃過翻滾閃不過的攻擊，真真正正的攻防合一。